澳门集會活動7名市民被治安警帶走

【新增治安警帶走7人】
澳門新一屆特首選舉下周日（8月25日）舉行，澳門當局全力維穩。有澳門市民原訂今晚在澳門議事亭前地，發起集會默站，聲援香港的抗爭運動，反對香港警察暴力對付市民，但發起人在網上平台宣佈，活動因澳門警方反對而取消，惟晚上8時仍有穿黑衣的年青人到場默站。治安警在議事亭一帶，帶走7名「可疑人士」調查，包括2名內地和1名香港居民。

澳門電台報道，26名司警探員今晚在議事亭前地一帶做「反罪惡」巡查，截查約30人。此外，治安警亦加派人手，在議事亭一帶「維持秩序」，其間帶走7名「可疑人士」調查，分別為6男1女，當中2名居於內地、1名居於香港，其餘4人是澳門居民。「敢講香港加油的澳門人」facebook專頁指，在場警察針對穿黑衫市民，至少2名黑衫人被帶上警車，包括葡籍女，她一直用英文與警方對話但不果；消息指被帶走的人因身上有貼紙。

8.19默站發起人在文中表示，已遭澳門警方拒絕舉行集會，原本計劃是以「反對港警使用過份武力」聲援香港人，但最終被澳門警方以「鼓吹暴力為由」不批准集會，他認為，事件反映某些事情在澳門是被噤聲，期望澳門人不要屈服在白色恐怖之下。

澳門治安警察局日前表示，由於近期香港發生的衝突事件中，部份激進示威者的行為觸犯香港法律，嚴重影響社會秩序和法治，經評估後，認為默站活動是表達對違法行為的支持，有機會令人效法，甚至作出以違反澳門法律方式表達訴求的行為，故決定不容許有關集會活動。若違反批示，有機會以等同加重違令罪判罰。

有冇辦法救到佢哋

越禁只會越多人出黎

澳门人加油

默站都俾人拉
仲有兩個係大陸人 佢地一定送返大陸跟住唔知點搞佢地啦

企都唔得

唔好怪佢地

盡力而為啦 澳狗

仲嚴過天安門

屌牙，澳門好撚黑暗

依個時候仲狗乜撚？

「门」應該係「門」…
========

咁都無200000個簽名？

澳門連默站都唔比，仲癲過支那
多謝肯企出黎既澳門人

Push

ON99

仲惡過香港

推

澳门人：冇錢派先出嚟啦

大陸人都參加respect

澳門/大陸唔會啦，真係會死架

大家，輸咗我哋就會比澳門嘅兄弟更慘
求下你哋唔好再講女警假波之類嘅無聊嘢啦

推下

輸出革命係咪應該考慮澳門先過中國

七名

而冇人幫到佢地

希望微辣幫下自己人發聲

呢D就真係勇士，respect
有23條

澳門真係垃撚圾

澳門手足啊

已經取消咗，仲出嚟做乜呀
澳门人唔記得咗自己有23條？

冇人講？

支援澳門

黑警死全家

澳門人加油

可能諗起行一圈就算

無諗過行一圈都被人捉

推呀

澳門係現時唯一可以上Facebook既直轄市

我開正經post冇人理！

澳門嘅手足

痴撚線架澳門狗？點解企都唔得呀
垃圾地方！

今日澳門
明日香港
後日台灣
大後日新加坡

澳狗
利申： 澳門人

真係唔知可以點幫佢地 冇可能自己送上門去澳門唯有推

之前咪講咗唔會出嚟囉，點解真係可以唔聽

係沃门啊樓主，真澳門人會知以前澳字有殘體

咪係 支持澳門獨立

開花

澳門真·勇武
容乜易拉上珠海架

又唔見中國用

感謝肯發聲澳門人
願你地平安

澳門本土人一半都無

RESPECT

二次輸出去中國

推 真係好仆街 要幫下佢地 唔講野企係度都要比人拉

企都叫勇武

多謝所有企出嚟嘅澳門人
佢哋社會環境比我哋更嚴峻都肯企出嚟
香港人更加唔可以放棄

CLS企下都唔比

救人啊！

好慘

殘字spotted

我地出事八方支援，而家澳門出事我地都唔可以坐視不理

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

有冇澳門巴打喺現場

睇完找數 推番正經野

煲大佢

屌佢老母 我係現場連行下企下都比差佬盤 仲趕鳩我走
我話阿sir我係到等人呀 之後比佢地連推夾送趕走左

多謝澳門手足嘅支持

但澳門一早淪陷左

你地有活動嘅要小心呀

澳門有廿三條 又奶共奶到仆街
企出黎已經要好大勇氣了

勿忘612 721 811
821 823 824 831有野做!!!!!!!!!

比d尊重。。。

澳門仲係特區嚟，默站都唔得

仲同人講深圳先行示範區

推啊

企已經好勇，義士

屌cls

屌

澳狗屌你老母啦
年年收錢就最開心

完左找數要推返

respect

多謝巴打到場

推respect

戇鳩鳩企下都要帶走

痴撚線澳門 好明顯過左送中 就會好似佢地咁
告你大陸默站示威 然後送你終

pish

五大訴求！缺一不可！！！
追究721 811！！！！！

澳門已秘密通過逃犯條例

澳門警狗 幾錢1個月

澳門加油

唉 諗起之前啲人仲話唔犯法就冇事
根本大陸想你犯法就犯法啦

你估掩口費唔洗代價咩
無啦 澳門太遲了

Pish

澳要派2萬了

香港啲巴打唔好去澳門可能隨時俾人拉

痴撚線！

默站都唔得

經過琴日之後，外國多咗好多人留意香港
我地要食住個勢，connect埋外國人！
就咁講5大訴求係唔夠，外國人好難用同理心去幫我地
所以我地要運用返佢地認同嘅價值觀同埋理念！

將'香港人'英文 'Hong Konger' 變成代表勇氣同埋自由嘅人
大家都可以係Hong Konger!

麻煩大家幫手宣傳
用facebook, ig, twitter, 去令到 #WeAreHongKonger變成trend
connect更多外國人去幫我地！！

可以嘅請同時share埋呢段文字：

Please forward:

Hong Kongers have demonstrated utmost perseverance and determination to bravely pursue freedom under authoritarianism.

"Hong Konger" is no longer defined by where one is located. "Hong Konger" represents people who value 'courage' and 'freedom'. We sincerely hope every one who upholds this exact same belief can show your support to all Hong Kongers by sharing the tag #WeAreHongKonger on social media.

From now on, people who love freedom and courage are all "Hong Konger", no matter who you are, where you are from.

#WeAreHongKonger

請轉發：
香港人已經展示出無比的堅毅和決心，在強權之下，仍勇敢地追求自由。

香港人不再是地域上的觀念，而是代表「勇氣」和「自由」，希望世界每一位堅持同一信念的人，用你任何的方法表達對香港人的支持，放上你的社交媒體，並 #WeAreHongKonger。

從今以後，再沒有人種界限，也沒有國界，只有熱愛自由和勇敢的Hong Konger。

#WeAreHongKonger

多謝大家既支持

澳門難

推，做返正經野

聽日Twitter 戰線可唔可以講呢單野？

如果可以令到澳門都連月遊行集會...

Macau friends

辣撚著成個大陸

澳門手足

澳門啲立法會議員會唔會幫手

其實無野，入唔到佢咩罪。

推！
找完數要關注返呀！

講晒比全世界人知

澳門人要自己行出黎

玩完啦？
玩完去推返啲文宣post好無
推埋Twitter
推完就唔嬲
唔好嘈了 推完正經post和好please

—-
恐襲
721 元朗（無差別； 打手：鄉黑）
-沒有打手被起訴

805
荃灣（黑衫、街坊； 打手：福建幫）
-有片、有記者「壹傳媒」「香港01」..
-沒有打手被捕

北角 （黑衫； 打手：福建幫）
-有片、有記者
-沒有打手被捕

811
荃灣 @綠楊（黑衫-四名first Aiders； 打手：未知）
-有片;求幫手認人
-沒有人被捕
@二坡坊 - 黑衫+白衫福建幫
-有片、有記者
-沒有打手被捕

814 葵芳（黑衫； 打手：未知）
-暫未有片、相、人證
-沒有打手被捕

得一個民主派，仲差啲冇得做

支持澳門手足！

多謝
我地收到了

點幫澳門手足

Stay safe

多謝支持

香港發聲又唔得
澳門發聲都唔得
外國發聲都俾人威脅
大家諗下再唔出嚟會發生啲咩事

—-
恐襲
721 元朗（無差別； 打手：鄉黑）
-沒有打手被起訴

805
荃灣（黑衫、街坊； 打手：福建幫）
-有片、有記者「壹傳媒」「香港01」..
-沒有打手被捕

北角 （黑衫； 打手：福建幫）
-有片、有記者
-沒有打手被捕

811
荃灣 @綠楊（黑衫-四名first Aiders； 打手：未知）
-有片;求幫手認人
-沒有人被捕
@二坡坊 - 黑衫+白衫福建幫
-有片、有記者
-沒有打手被捕

814 葵芳（黑衫； 打手：未知）
-暫未有片、相、人證
-沒有打手被捕

大陸手足

多謝你哋願意企岀嚟
真係需要好大勇氣㗎

Cls,唔想做下個澳門

stay safe

tui

借個位

【突發.真武勇.有片】香港人係廣州食飯打大交

多謝澳門人！要平安無事呀！

澳門好多深藍
同大陸已經無分別

放工 想去睇睇 係附近就比人抄牌，幾隻狗圍一個 唉。香港加油啦

澳門警黑更嚴重

企下都唔比

警力幾多?

澳門後生係咪都好多藍㗎？

澳門嘅手足
多謝你地

澳門警察=公安
企係到都俾人拉

今日澳門 明日香港

廣東省澳門市集會活動7名市民被公安帶走

內地人

無咩幫到手
但希望7位手足都無事

天下警犬一樣黑

內地人，真係有少部分肯出黎

咁都拉？

嘩屌 無人屌樓主用耐體字？

佢地企等於發左夢架啦

殘

澳門人都要企出嚟了

幫佢宣揚世界

其實好多澳門巴打都有過黎香港發夢
俾錢subscribe 立場同蘋果
有啲甚至親自上前線
用行動支持香港

今時今日澳門變成咁
其實同好多香港後生仔一樣
根本無能為力
上一輩不問政事
先造成依家咁

見到樓主用簡體字冷嘲熱諷
難免有啲心酸
利申：澳狗

有咩事都係香港做晒

今日澳門 明日香港

有兩個大陸人

根本而家嘅狀況係七百萬同14億打緊

係呀
呢單野完美體驗中國禁聲

多謝你地

每個路口都有5隻狗 隔幾米又有幾隻， 狗仲多過人咁制。

想知澳門人點睇呢件事

推，真勇武

唉 香港好在仲未立23條

Respect !!!
香港呢場運動可能真係要connect晒全世界討厭中共政府的人先有機會贏！

香港如果輸埋，共產黨一定千秋萬世

手足
What can we do

大和解
唔再屌你係澳門狗

佢地會唔會有事?
有冇人跟進佢地?

快啲返屋企啦巴打

有背囊就抄牌 見人就攔。

澳門咁撚細嗰度仲要中區遊客區點樣唔經過 經過懷疑就可以拉你同大陸有咩分別 嗰兩個大陸人應該係遊客拉嚟扮唔係淨係拉集會啲人

澳門手足 , WE Connected

香港手足一定支持你地 , 不被捕 不受傷 不流血

革命之火已經燒到澳門

澳門連企既自由都冇
難怪經濟單一化

多謝澳巴絲

门乜

痴撚線,唉...

共匪所到之處，寸草不留！趕盡殺絕！

加油，頂住阿手足

7年前已經2萬7
而家應該3萬3起跳
呢個仲未計可以收工去賭場做門口狗
又另外計的

澳門咁聽話都冇真普選

識唔識尊重呀屌你老母

感謝澳門巴打絲打

——-818維園見 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼-—— 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

Marcer

有廿三條
又澳豬多過正常人
其實仲慘過香港

澳門手足加油
心不死
抱緊希望

事實上係好多澳門後生仔而家都奶共

btw唔好灰心 多謝你地支持香港人
希望你地澳門人終有一日會識得覺醒
唔再沉淪係只要有糖派就乜都無所謂既思想
我敢講如果有呢一日 香港人都一定會去幫手

政治迫害

咁撚高薪 多香港成皮
咁護士呢

O埋T 4萬幾

有23條比較難搞

唔會

企喺度嘅自由都冇

好痴線默企係溫和到冇得再溫和

學員於受訓期間已開始受薪，薪俸點為220點（相當於澳門幣18,700元）；成為警員後，起薪點則調升為260點，加上其他褔利津貼，平均每月收入可達澳門幣34,300元以上。

光復完香港第一時間光復埋澳門

澳門🇲🇴兄弟

'If not us, WHO?
If not now, WHEN?'

RIGHT THE WRONG, FREE HONG KONG

毋忘六烈 七百義 兩眼 一下裝
撤回 定性 釋士 究警 普選

試問誰還未發聲
都捨我其誰衛我城
天生有權還有心可作主
誰要認命噤聲

Be Water

痴線澳門可以敗壞成咁

。。。

做咩帶走先？咩原因

護士點數430
1點數=88蚊
430 x 88 =37840

國安法既邪惡

好難
有23條
再加上好多澳豬

讓中國全國開花，共產黨倒台之日快到了

Focus

企係度

知唔知澳門打緊仗

等睇要翻牆不遠了

另一邊廂，司警同時間拉咗一班白衫，藏有五星旗

希望佢地平安無事

澳門人 明白什麼都總有限期

所以係澳門做到警察馬上變中產

如果嗰啲新澳門人澳豬你可以話佢地係狗
但今次肯企出嚟為香港發聲嘅相信都係僅餘嘅真澳門人同有良知嘅人，可唔可以尊重小小

啲港狗真係幫唔落，又要酸又要狗眼看人低

之後珠海，一路長驅直進

痴撚線 同中國有乜撚野分別 仲話特別行政區
支持澳門人爭取自己應有嘅權利

所以希望香港澳門人之間唔好被分化。大家要齊上齊落。

澳門人撐8.18集會 感兩地命運共通 「無論點都唔好放棄」

（獨媒特約報導）反對《逃犯條例》修訂引起的示威持續兩個多月，民間人權陣線昨日（8月18日）於維多利亞公園再舉行集會。在維園的一隅，有一群澳門人，手持「香港加油，我係澳門人」及「港澳互撐，風雨同路」的標語，以示對示威者的支持。跟香港同是特別行政區，澳門的自由之路卻難走得多，這群澳門人寄語港人：「唔好放棄，無論點都唔好放棄。」

指澳門只有偏頗消息 仍支持港抗爭者

丁先生一行人坐在維園集會的後排位置，默默表達支持。他們表示，自6.12起留意反送中運動，認同港人的行動，他們是看到8月11日警民衝突的新聞後感「嬲到震」，故來港參與集會。他們批「政府支持警方為所欲為」，又斥香港警方「無恥」。

同行的邱先生指，身邊有不少朋友想來港聲援示威者，惟礙於身份、工作等原因不能前來。邱指澳門主流聲音都在譴責反送中示威者，「喺茶餐廳，電視一播反送中活動嘅新聞，啲人就會係咁鬧示威者」，「澳門電視台比無綫電視台更親中」，故「出得街」的反送中活動報導大多展示示威者使用暴力。邱稱，有曾參與示威活動的澳門人被批「唔好搞亂埋澳門」。日前的機場示威行動中，邱先生亦在場，他指當時情況並非新聞報導中那麼「極端」，「大部份示威者在警察封路前早已散去，但警察還是堅持進場驅散」。他直言是警察令事件惡化，「沒有警察便沒有暴力」。

林小姐亦稱，澳門人主要從微信及微博了解反送中事件，因此只能看見「被斬件的事件」，如示威者「掟磚」、「掟汽油彈」，並「全面否定示威者的所有行為」。她認為反送中一事十分複雜，不能「斷章取義」，憑極少數示威者的行為而認定全部示威者都是錯。林小姐無奈表示，關心反送中的澳門人不多，更多的是斥責示威者「搞亂檔」。林小姐的朋友甚至被父母質疑收錢去遊行，令其極度「心淡」。

受港人感動 曾計劃辦默站反警暴

被問及為何關心香港的反送中運動發展，指兩者「都係特區」，亦是殖民地出身，又有共同語言，有感港澳是命運共同體。但李女士指，澳門的「言論自由較窄」，「你哋（香港人）有得嗌，我哋（澳門人）連嗌都冇得嗌」。丁先生亦指出，從6月開始，通過香港關口時都會被搜查行李。

澳門已就《基本法》第23條立法，他們指澳門容許集會，惟言論自由不及香港，澳門人「追求政治正確」。他們指澳門人普遍缺乏公民意識，沒有對自由等價值的追求，「澳門只係得市民，但冇公民」，縱使每年六四都有悼念集會，亦沒有空間辦與香港規模相似的集會。他們原擬在澳門舉辦「8.19默站」，譴責香港警察使用暴力時，最終亦被警方、甚至是社會人士的反對，最終無法舉行。

他們亦無奈指出「今日澳門，明日香港」，希望港人繼續為自由民主等價值而戰，「唔好放棄，無論點都唔好放棄」，深信今日港人為「反送中」作的行動，也會將自由民主的種子埋於澳門土地，召集同路人可期。

記者：胡伊汶、陳泳霖、鄒樂瑤、司徒曉霖

前天西藏
昨天新疆

邊仲有澳門人。千不存一 個個好似比人洗左腦咁，日日對住佢地 辛苦

但係澳門後生仔被洗腦嘅都唔少，香港政府都已經難對付，澳門簡直係地獄級
但一日有你地喺度，一切仍有希望，期望有日大家能一齊享受自由嘅空氣

真勇士

希望澳門有一日都可以光復

屌 推

push

兩個內地人⋯⋯

白衫班仆街串撚到，心口件tee寫曬愛國口號，成班著曬整齊白衫，成百人，夜晚食宵夜？

企出嚟既絕對係人唔係狗 痴線

默站都拉……

屌你老母共產黨

多謝有良知既澳門人

輸咗就輪到我地架啦

係咪唔會再見到佢地

澳門人👍

我地一齊聲援澳門人

叫佢地過黎香港住啦... 馬交無架啦...

係佢youtube留過言
完全無理過
而家唔想再睇佢地
睇返本地youtuber算

澳門會點處理？之前有無試過？

澳門極多藍絲
辛苦晒呢班澳門手足 真係心領喇

香港人 你地真係要加油啊屌 咪撚變到澳門咁樣 澳門不可逆架啦 有晒版比你地睇 真心希望大家都係講廣東話既 至少有一邊可以留住自由
利申：想移民

由7月21號至今元朗恐襲零人被檢控

其實始終有23條
好難發聲
或者佢地暗中有幫俾人拉左的人

死線投票

係咪又有白衫黑社會係澳門？

澳門人想改變而家就係最好時機，加油！

如何香港唔反抗 下場就同澳門一樣...

2名內地和1名香港居民

救救澳門

澳撚其實過左23條已經無撚得救

澳門香港 命運共同體

蘇嘉豪

咁危險都咁勇
感謝
我地更加要團結
唔可以令自己人失望

我地光復完香港，就黎光復香港

澳門政府今日白色恐怖係好成功，
望住班五毛藍絲小粉紅，唔好講法治，
連法律條文都未識解就衝出嚟吠，
真心頂唔緊，好想逃離呢到。

612 721 811
光復香港

利申：大是大非，道德底線前，我一直支持返送中，譴責香港政府同黑警。但大部分香港人真係零瀉乞人憎。

好心啦澳門人，仲自稱澳狗。
香港啲廢柴鐘意狗眼看人低你又對號入座
我自問冇乜特別，畢左業做左4,5年野普普通通月入4萬以上，身邊大把同年朋友好過我，女朋友月入3萬，準備一齊做多10年8年投資外國物業，以後有咩事都有條後路移民，生活點都過得好過狗也不屌既香港人，澳門係有23條係冇咁大自由度，我係唔滿意依個政府但又冇力反抗，但我點都叫做有能力自己決定點改變自己既人生，你地香港人咪繼續自視甚高狗眼看人低。

有冇可能激起更多澳門人上街

香港如果輸左之後既集會都會變成咁

玄大師同朱智賢出嚟講兩句啦

又話we connected 企出嚟都話人係狗

澳門仲癲撚過大陸 放人啦

其實冇咩人想知你咩環境
唔使郁啲就起晒鋼嘅

天下黑狗一樣黑

希望大家以後唔好再用「割席」一詞，改用「錫春袋」。

屌真係昨日澳門 今日香港

今日澳門
明日香港

默站都入到，咁痴線

澳門有23條

只係想啲香港人醒下，唔好成日自以爲有咩了不起。
最睇唔起啲見高拜見低踩既人。
明明成班毒撚對住個老差婆都j到兩日，好意思看得自己那麼高。

澳門人平時睇開邊間新聞?
論盡媒體

澳門太少人，加上搵錢容易，反抗聲音變得越黎越少

多謝咁多位有心既澳門人，出黎抗爭已經好困難，所以大家真係量力而為，作為香港人都唔想你地因為香港咁既環境而令大家有任何傷害

加油啊啊啊啊啊啊啊

不願面對

23條過咗就係咁

懷疑藍絲男朋友出軌，佢follow咗大波madam後成個人唔同晒

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

同係大陸一樣, 出黎示威等於玩命

明日香港
所以我地無得輸 一輸就返唔轉頭 你既下一代都無能為力

星星之火

澳門人 頂住呀

香港咪又係死
我地係爭取唔好死咁快

澳門都可以係同路人 都可以係手足